本土新聞 黃台仰 德國演講及回應記者內容 反送中或是轉捩點

本土民主前線發言人黃台仰、創辦人李東昇於德國時間六月四日下午六時出席德國聯邦議院（Bundestag）研討會，並於第一場演講，該研討會由德國綠黨聯盟（Bündnis 90/Die Grünen）主辦，題為「天安門屠殺三十年，回應變動中的中國」（30 Jahre Tian'anmen-Massaker. Antworten auf ein China im Wandel）。黃台仰先在主講論述香港的中國化，以至他自己成為香港首位政治難民，亦是中共建國以來，眾多永遠不可回國的政治難民的一員；黃台仰再在回應港記提問時，反駁「愧對旺角受刑者」論說，指出全部人坐監，無助於反抗中國的運動；黃台仰分析目前香港反送中運動的時機與背後世界局勢變化，稱他很期待反送中運動「會發生一些事」。

黃台仰論述香港的中國化

黃台仰首先回應是日題目，並指出中國八九民運與香港二零一四年雨傘運動的共同點，就是同樣反抗北京中共政權，只是香港從當年的聲援者而演變為同受壓逼的反抗者。黃台仰指出，時至二零一九年，「送中」修法反映出中國化更加急速，香港情勢越趨惡劣。

黃台仰：從爭民主、衛本土到流亡海外

黃台仰回顧自己廿一歲（二零一四年）時如何從「反對八三一框架」的民主示威一員，變成擔當捍衛本土文化的重要角色，再被控暴動罪而流亡海外。黃台仰在當年雨傘運動被鎮壓後；翌年發起本土民主前線，圖捍衛香港的自由、法治、語言、文化、身份，進而建立民主，因為他目睹香港政府正致力消滅這些價值。本民前致力於街頭運動，捍衛本地市民福祉，多次集會遊行對抗中國人侵蝕本土，直至二零一六年，本民前在一次捍衛農曆新年夜市的遊行中，警察強力高調地鎮壓，引發警民衝突，多人被捕，以英國殖民時期的嚴苛公安法控以暴動罪；同被控暴動罪的本民前梁天琦在補選中高票落選，之後梁天琦連同一眾人士，被香港特區當局剝奪參選權利，梁天琦支持的當選議員則被當局借故剝奪議員資格。

黃台仰稱，他與梁天琦之間有共識，就是一人走一人留，離開的人亦要為運動繼續發聲。他在二零一七年與李東昇一同離港，在翌年獲德國賦予難民資格。黃台仰稱，逃犯條例一事，將令他永遠不能回到香港，中國政府可以用侵害國家安全為由，來將他引渡，令他一世坐監。黃台仰感歎稱，首先有中國人逃避中共而成為難民，再有西藏人成為難民，而他亦成為中國統治下的地區的難民。

李東昇：須站出來反「送中」

李東昇指出，目前香港面臨嚴峻的局面，移交條例（逃犯條例修訂）若通過，香港長久以來的獨特性將進一步消滅，港中之間的法制防火牆被拆除，徹底變成中國城市，他們故此希望善用時機站出來反「送中」。在引渡法（送犯條例修訂）通過後，港人、中國人甚至路經香港的外國人都可能被中共控制的港府送往中國受審；中國法制只是中共的統治工具，其腐朽人所共知。拆除港中法制防火牆後，香港的國際金融中心聲譽大損，經濟亦將遭受重創。

黃台仰：全部人坐監於事無補

黃台仰再在回應港記提問時，反駁「愧對旺角受刑者」論說。有記者稱：「黃台仰你哋選擇潛逃，對唔對得住梁天琦，以及同你哋一齊上街而坐監嘅人？」黃台仰馬上反駁：「咁無話對唔對得住嘅，若果全部人坐監，無人將香港情況話畀國際知，個運動就真係停咗。而家我哋獲得庇護，再走出來同全世界講香港發生咁嘅事，更可以吸引世界注意力。」有記者針鋒相對地問黃台仰，若他已不提港獨，那麼「究竟你在講甚麼運動，是本土運動、港獨運動還是甚麼運動？」黃台仰簡潔回應：「是反抗中國的運動。」

黃台仰分析目前香港反送中運動的時機與背後世界局勢變化，稱目前已不是二零一四年，若與當年的九二八反國民教育運動相比，現時世界對中國極之注意，香港「反送中」若發生事情，一定比當年受國際注目，黃台仰稱他對於目前的事態發展「會幾期待囉」。

6月9日 唔贏唔走

係時候重溫魚蛋gif